大部份香港喺政治取態上人其實都係保守派

由於香港人屬於難民之後，所謂西化思想並唔係真正完全等同於美國人，例如同性戀議題、種族政策上，大部份人都係持保留意見，只不過因為往年嘅憲法危機上connect咗唔同種族嘅住民，短暫達成合作。

但經過肺炎同政治清算後，香港華人嘅真正核心思想先浮翻上水面，西方人嘅「普世價值觀」始終難以喺呢座城市紮根。根本在於係香港思想潮流算係保守派，偏向對改革持反對意見，呢樣亦係連登咁多侵fans嘅原因，源自於大家保守派之間擁有共同思維。

中國政權對香港影響甚大，經過文革後，大陸思想其實仍然冇變化，都係一如以往嘅中原王政模式，而香港人嘅保守源自於英治嘅生活模式，而共黨一直想去殖民化，令到80後同90後難以接受，而唔係想要民主。

民主只係香港保守勢力拉擺西方支援嘅方法，大部分人係追求侵咁嘅領袖，捍衛傳統生活方式。

呢樣嘢出自於英國文化，英國人同香港人一樣都係好保守，先令保守黨長期一黨專政到，故此民主黨從來都唔係香港人嘅best choice，本土派先係。

保守派呢個字好似有啲貶義，（因為相對會叫成進步派）明顯比人一種主觀感。

不如用返左派、右派好過

港豬係咩派？左膠定戇鳩

偏向對改革持反對意見

？？？

係Conservative

咁又唔可以咁講既
保守派或者傳統意思上既右派
都唔係所有議題都持右派思維既
我自己就偏向支持trump既文化保守主義
但同時係LGBT等議題係持左派意見
我係支持LGBT平權
唔可以一概而論
唔同既議題上可以分別持左或右派意見
但政治上香港人係偏向文化保守主義

普教中、國歌法

其實點為之極右？

香港人點都唔會係極右

香港人唔係
連登仔係

真

利申食開黃店

就咁睇香港人/連登仔
lgbt 平權ok 但組建家庭不了
高稅不了
做要有充足公屋好既基建地鐵同埋醫療
但唔支持政府干預市場
對於收容難民不了
唔care 其他地方發生乜事
冇民族意識

結論
集 華人個種家天下父母官心態 西方自由市場 偽左翼進步思想 前民族主義既殖民地 小農基因 於一體

樓主無講錯
不過喺好多人都唔知自己真正要咩姐

西方價值仲包括democracy, Christianity, classic liberalism, 自由市場, 個人主義， 反共產反反極權等等 唔係一味progressive就叫西方價值

右叫libertarian
左叫liberal

但照咁講依家全世界都係右傾
都係傾向唔好破壞原有既生活
有乜野左傾既國家

睇議題分左右啦屌，邊有正常人真係完全左派完全右派

保守派其實係中性詞，唔代表完全一成不變，只係小心向前，係有班極端on9搞衰個名

輸出加洲或者紐約最好

如果香港有真普選，一定唔會投班左膠

西方保守派即是維護市場自由，有甚麼問題？

保守其實冇問題 英國都有保守黨 唔係一定進步先好